澀谷站前對角線穿越道放床鋪 YouTuber遭函送法辦

東京都澀谷區一隅，可將澀谷站前對角線行人穿越道盡收眼底

由於涉嫌在東京都澀谷區的澀谷站前對角線行人穿越道放置床鋪，警視廳13日已依違反《道路交通法》的放置妨害交通物件為由，將年齡為20~30多歲的公司男高層等人、共7名男女函送法辦。

經採訪澀谷署後得知上述消息。據了解，男子等人將在穿越道臥躺於床的情景投稿至影片上傳網站「YouTube」，並表示「想拍出有趣的影片」。

根據該署表示，男子等人涉嫌於3月27日下午4點半左右在穿越道上放置床鋪，因而將其函送法辦。由男高層等5名男子負責執行，其他的2名男女則是負責攝影。據了解，男高層當時是作為YouTuber展開活動。

影片的上傳時間為3月底。當穿越道的行人號誌燈轉為綠燈後，4人立即將睡有男子的床鋪搬到道路中央。在號誌燈轉為紅燈前，再把床鋪搬回原位。現場也因站著不動的拍照人潮而引發一陣混亂。